[
    {
        "question": "Was ist Azure DevOps?",
        "answers": [
            "Azure DevOps ermöglicht Remote Work",
            "Azure DevOps ist ein Cloudplattform und besteht aus mehr als 1.000 Prdukten und Clouddiesten",
            "Azure DevOps ist eine Entwicklungsumgebung, womit dynamische Tests und Automatisierungstests durchgefüht werden können",
            "Azure DevOps ist eine dauerhaft kostenloser Dienst von Azure für 'Development' und 'Operations'"
        ],
        "correct": 4
    },
    {
        "question": "Welche Nachteile haben Chatbots?",
        "answers": [
            "Verstehen Ironie, verstehen 50% der Emotionen und sind mehrsprachig",
            "Verstehen keine Ironie, keine Emotionen und sind nicht mehrsprachig",
            "Verstehen keine Ironie, verstehen 50% der Emotionen und sind nicht mehrsprachig",
            "Verstehen keine Ironie, verstehen 70% der Emotionen und sind nicht mehrsprachig"
        ],
        "correct": 2
    },
    {
        "question": "Wer ist Robert Cecil Martin?",
        "answers": [
            "Autor von 'Clean Code: A Hanbbook of agile Software Craftsmanship' und einer der Mitwirkenden bei der Erstellung der 12 Prinzipien des Agilen Manifests",
            "Autor von 'Clean Code: A Hanbbook of agile Software Craftsmanship' und einer der Mitwirkenden bei der Erstellung der 20 Prinzipien des Agilen Manifests",
            "Gründer von KFC",
            "Der US-Präsident von 1963 bis 1967"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Was ist Docker?",
        "answers": [
            "Docker ermöglicht es uns Nachrichten ohne Internet-Verbindung zu senden",
            "Docker erleichtern den Transport von Daten und Personen durch die Reduzierung von Kosten und Zeit",
            "Docker ist eine leichtgewichtige Open-Source-Technologie zur Containerisierung",
            "Docker ist eine leichtgewichtige nicht Open-Source-Technologie zur Containerisierung"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "question": "Wofür steht die Abkürzung OWASP?",
        "answers": [
            "Open World Application Security Plattform",
            "Open Web Android Security Plattform",
            "Open World Application Security Project",
            "Open Web Application Security Project"
        ],
        "correct": 4
    },
    {
        "question": "Was ist Phishing?",
        "answers": [
            "Betrugsversuch, bei dem der empfänger eine gefälschte E-Mail zugesendet bekommt, die er häufig jedoch nicht als solche im ersten Moment erkennt",
            "Die Fischerei im Sommer",
            "Betrugsversuch, bei dem der Absender eine gefälschte E-Mail zugesendet bekommt, die er häufig jedoch nicht als solche im ersten Moment erkennt",
            "Die Fischerei im Winter"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Welche Antwort listet die Prinzipien des Social Engineering korrekt auf?",
        "answers": [
            "Glauben, Vertrauen, Social Proof, Druck aufbauen, Autorität",
            "Einschüchter, Glauben, Social Proof, Druck aufbauen, Autorität",
            "Einschüchter, Vertrauen, Social Proof, Augen Kontakt halten, Autorität",
            "Einschüchter, Vertrauen, Social Proof, Druck aufbauen, Autorität"
        ],
        "correct": 4
    },
    {
        "question": "Wie hoch sind die Überlebenschancen nach einer Strahlenexposition mit einer Äquivalentdosis von mehr als 10Sv?",
        "answers": [
            "Tod nach ca. einer Stunde",
            "50%",
            "90%",
            "Der Tod kann vermieden werden, wenn der Patient innerhalb von 15 Minuten nach der Strahlenexposition behandelt wird"
        ],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Transzendale Algebra...",
        "answers": [
            "...ist eine Zeichensprache für Menschen mit Sehbehinderung",
            "...ist eine Zeichensprache, die nur zur Gestaltung von Straßenschildern verwendet wird",
            "...ist eine Zeichensprache, die sich für die nonverbale Kommunikation eignet",
            "...ist eine Zeichensprache, die nur vom Militär zur Verschlüsselung ihrer Nachrichten verwendet wird"
        ],
        "correct": 3
    },
    {
        "question":"Wozu dient Blockchain?",
        "answers": [
            "Schnell mit Bitcoin bezahlen und dabei Steuern vermeiden",
            "Daten zu verschlüsseln",
            "Banküberweisungen durch die Abschaffung internationaler Gebühren erleichtern und die Versandzeiten verlängern",
            "Ermöglicht die Speicherung und Übertragung von Informationen auf transparente, sichere Weise und ohne zentrale Kontrollinstanz"
        ],
        "correct": 4
    },
    {
        "question": "In Welchem Jahr wurde OWASP gegründet?",
        "answers": [
            "2001",
            "2005",
            "1998",
            "2017"
        ],
        "correct": 1
    },  {
        "question": "Wie heißen die Trainer des Bootcamps im Dezember 2021? ",
        "answers": [
            "Falk, Markus und Jürgen",
            "Marius, Markus und Jürgen",
            "Benjamin, Beniermann, Markus",
            "Melisa, Monika und Jürgen"
        ],
        "correct": 2
    }
]